\documentclass{rpg_scenario}

\title{This is a test}
\date{\today}

\begin{document}

\author{Rapha\"el Perret \and Guillaume Godet-Bar}
\maketitle

\begin{background}

Les Chansons de Tom Bombadil
	
Hol?! Viens gai dol! sonne un donguedillon!
Sonne un dong! Saute! fal lall le saule!
Tom Bom, gai Tom, Tom Bombadillon!

Hol?! Viens gai dol! derry dol! Ch?rie!
L?gers sont le vent du temps et l' ?tourneau ail?.
L?-bas sous la colline, brillante au soleil,
L? est ma belle dame, fille de Dame Rivi?re,
Mince comme la baguette de saule, plus claire que l' onde.
Le vieux Tom Bombadil, porteur de lis d' eau,
Rentre de nouveau en sautillant. L' entends-tu chanter?
Hol?! Viens gai dol! derry dol! et gai-ho,
Baie d' or, baie d' or, gaie baie jaune, oh!
Pauvre viel Homme-Saule, retire tes racines!
Tom est press? ? pr?sent. Le soir va suivre le jour.
Tom rentre, porteur de lis d' eau.
Hol?! viens derry dol! M' entends-tu chanter?

Trottez mes petits amis, le long du Tournesaules;
Tom va devant allumer les chandelles.
A l' Ouest se couche le soleil : bient?t vous irez ? l' aveuglette.
Quand tomberont les ombres de la nuit, la porte s' ouvrira;
Par les carreaux de la fen?tre, la lumi?re scintillera, jaune.
Ne craignez pas d' aulnes noirs! Ne vous souciez pas des saules chenus!
Ne craignez ni racine ni branche! Tom va devant vous.
Hol?, maintenant! Gai dol! On vous attendra!

Hol?! Venez gai dol! Sautez mes braves!
Hobbits! Poneys, tous! On aime les r?unions.
Que le plaisir commence! Chantons en choeur!

Que les chants commencent! Chantons en choeur
Le soleil, les ?toiles, la lune et la brume, la pluie et le temps nuageux,
La lumi?re sur la feuille qui bourgeonne, la ros?e sur la plume,
Le vent sur la colline d?couverte, les cloches sur la brande,
Les roseaux pr?s de l' ?tang ombreux, les lis sur l' eau :
Le vieux tom Bombadil et la fille de la Rivi?re!

Le vieux Tom Bombadil est un gai luron;
Bleu vif est sa veste, et ses bottes sont jaunes.

Oh?! Tom Bombadil, Tom Bombadillon!
Par l' eau, la for?t et la colline, par le roseau et le saule,
Par le feu, le soleil et la lune, ?coutez maintenant et entendez-nous!
Accourez, Tom Bombadil, car notre besoin est proche de nous


Oh?! voyons! Venez, voyons. Hol?! O? vaquez-vous?
En haut, en bas, pr?s ou loin, ici, l? ou l?-bas?
Ou?e-fine, Bon-nez, Queue-vive et Godichon,
Paturons-blancs, mon petit gars, et toi, mon vieux Gros-Balourd!

http://www.elbakin.net/tolkien/essais/poesie12.htm
\end{background}

\end{document}  






